     <OA>
     <abc>
     <nombreLeccion>Visión de la gerencia por procesos</nombreLeccion> 
     
     
     <nombreOA>Visión de la gerencia por procesos </nombreOA>
     </abc>
    <bloques>
     <bloque>
     <nombreBloque>Introducción</nombreBloque>
     
    </bloque>
     <bloque>
     <nombreBloque>Una respuesta a ...</nombreBloque>
     
     <Locutor>¿Por qué no se logra cubrir los requerimientos del cliente?  </Locutor>
     <Locutor>¿Quién asume la responsabilidad ante las fallas?   </Locutor>
     <Locutor>¿Por qué se siguen cometiendo los mismos errores?</Locutor>
     <Locutor>¿Por qué sólo se cumplen funciones y se desconoce el proceso? </Locutor>
     
    <Locutor>AIT en la búsqueda de brindar una solución integral a los diferentes cuestionamientos que se presentan en la dinámica de la organización, y lograr el mejoramiento progresivo y sustentado en todos sus procesos ha decidido implementar la Gerencia por procesos. </Locutor>
     
     </bloque>
     <bloque>
     <nombreBloque>Nuestro objetivo </nombreBloque>
     
     
     <Locutor>AIT como una organización gerenciada por procesos busca ofrecer soluciones que satisfagan los requerimientos del cliente y garanticen la calidad del servicio, a través de procesos que se van mejorando de forma progresiva y sustentada, gracias al talento humano que trabaja en equipo, contribuyendo en el logro de los objetivos de la organización, por medio del seguimiento continuo, la toma de decisiones, resolución de problemas y el aprendizaje permanente.  </Locutor>
     
     </bloque>
     <bloque>
     <nombreBloque>Los ejes del cambio </nombreBloque>
     
     <Locutor>Para romper con la verticalidad de la organización funcional, lograr la rapidez en las operaciones y tener control sobre el conjunto de las actividades, la Gerencia por procesos está orientada por ejes que promueven el cambio, y se conocen como: Mejoramiento progresivo y sustentado, trabajo en equipo, toma de decisiones, resolución de problemas y aprendizaje permanente. </Locutor>
     
     
     <Locutor>El mejoramiento progresivo y sustentado consiste en hacer seguimiento continuo de los procesos vitales, para detectar posibles fallas y sus causas, controlarlas y solventarlas para ir mejorando el proceso, alineando las estrategias y acciones de la organización con el servicio que requieren los clientes.   </Locutor>
     
     
     <Locutor>El trabajo en equipo constituye una práctica entre todos los departamentos de la organización, donde todos conocen el proceso, sus actividades, responsabilidades, y como alinear los esfuerzos para contribuir en el logro de los objetivos.   </Locutor>
     
     
     <Locutor>La toma de decisiones y la resolución de problemas se realiza de manera fluida porque el conocimiento está descentralizado, la responsabilidad y la autoridad es compartida al construir soluciones integrales que atienden siempre la causa raíz del problema, permitiendo el mejoramiento progresivo y sustentado de los procesos.   </Locutor>
     
    
     <Locutor>El aprendizaje permanente es posible, porque todo proceso está documentado y es de conocimiento público, todas las personas conocen sus actividades y la relación con la globalidad de la organización. Al conocer las causas de las fallas se diseñan cambios y acciones preventivas que son divulgadas. </Locutor>
     
     </bloque>
     <bloque>
     <nombreBloque>Qué lograremos...</nombreBloque>
     
     
     <Locutor>Gestionar los procesos de la organización AIT bajo una visión horizontal permitirá: </Locutor>
     
     
     <Locutor>Ser una sola AIT, se garantiza una visión global de proveedores, ejecutores y clientes, mejorando la comunicación y coordinación entre las áreas, quienes trabajan en la definición de sus funciones con un marco de referencia único y general, generando los productos o servicios que los usuarios esperan.   </Locutor>
     
     <Locutor>Se integran y alinean los esfuerzos bajo los mismos estándares, indicadores de gestión, mecanismos de evaluación, mediciones continuas, aplicando acciones preventivas y correctivas. </Locutor>
     
     <Locutor>Se alinean los recursos y las actividades comprometiéndolos eficientemente, generando los productos o servicios definidos conjuntamente en un menor ciclo de producción. </Locutor>
     
     <Locutor>Se promueve el conocimiento con las mediciones continuas de conformidad, de manera  que todos conocen los procesos, la relación entre sus actividades y el impacto en el logro de los objetivos, entendiendo el negocio como un sistema, que busca el equilibrio sin detenerse. </Locutor>
     
     
     </bloque>
     <bloque>
     <nombreBloque>Nuestro compromiso</nombreBloque>
     
     
     <Locutor>Para consolidar la gestión horizontal por procesos ameritamos que todos los miembros de AIT, alineemos nuestros talentos y asumamos el compromiso de:   </Locutor>
     
     </bloque>
     </bloques>
     </OA>